吹啊吹啊向左吹 - 曾志豪

節錄

吹啊吹啊向左吹 - 曾志豪

now新聞截圖(互聯網)

中國相聲大師馬季有一齣表演，叫《吹牛》，最尾台詞說：「我最大。我上嘴唇挨着天，下嘴唇碰着地。」他的拍檔反問：「那你的臉放在哪裏？」馬季答：「我……我這就不要臉啦！」對啊，吹牛的最高境界，就是「不要臉」。

今天一條未有內容的「港版國安法」便引得港共群小，競相吹牛，鬥左鬥臭，全部都以「不要臉」為最高標準。

譬如建制派最早有「日落條款」之說，。。。。。。。。。。。。。。。，而沒有了兩制下香港的自行立法。

湯大狀奉命解畫時，。。。。。。。。。。。，中央是否還要出手補充？

嘩嘩嘩！。。。。。。。。。。。。。。夠不夠左？

他們知道國家正要和美國講數談判嗎？他們知道自己每向左走一步，便把中共推向絕境多一步嗎？或許他們以為是互相鬥大，美國國會醞釀制裁名單，限制香港銀行以美元結算，於是港共官員也把國安法愈推愈左，然後「開天殺價，夏威夷還錢」。問題是，港共把條件說得這麼左，等於天天說要武統台灣，然後美國軍機都在寶島徘徊，還是不敢打，時間久了，小粉紅也會質疑，黨怎麼這麼沒種？

香港人從未這麼支持祖國要堅定執行港版國安法，因為大家明白，撤回國安法只是暫緩短痛，但要解決長期痛楚，便要由美國發起制裁。所以我們應該鼓勵港共官員，吹啊吹向左吹吧！

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com